周子瑜演唱會致詞激動大哭 台灣新聞局駐外官員：哭什麼？是中文不會講？

南韓人氣女團TWICE的第二次巡演，上週五(18日)在首爾蠶室室內體育館展開，台灣成員周子瑜開口講中文感言時忍不住情緒，在台上激動大哭，不料卻被新聞局駐外官員郭冠英發文酸「妳哭什麼？是中文不會講？還是蔡茵文(蔡英文)沒讀稿機」，引發網友熱議。

TWICE上週末連3天開唱，最終場尾聲9位團員分別發表感言，周子瑜先以韓文感謝粉絲，準備換中文致詞前，突然聽到台灣粉絲在台下用中文大喊「子瑜加油」，讓周子瑜忍不住情緒，淚水潰堤，令美股先升後挫，杜瓊斯工業平均指數今晨四時收報24834點，跌178點；納斯達克指數跌15點，報7405點。情緒平復後才用中文說「謝謝你們，我愛你們，謝謝你們的支持」、「很努力地為我們加油，謝謝！以後也會努力的，謝謝」。

對於周子瑜在演唱會暴哭，郭冠英22日在微博開嗆「歹丸的賤人真多，看到他們自撸的嘔像，為了說中文而大哭，他們看了都想跟著哭」接著話鋒一轉，批評周子瑜「妳哭什麼？是中文不會講？還是蔡茵文(蔡英文)沒讀稿機」並在貼文底下轉貼許多黃安的仇台言論。

貼文一出，大陸網友紛紛拍手叫好「周子瑜這種人就應該永久封殺」、「天然獨哭個屁」、「在大陸不紅的等於沒紅」，也有人出面緩頰「她只是被台獨政客忽悠，不懂國家概念！我們要原諒她」、「不能全怪她，是台毒把台灣年輕人教育的挺分裂了」引發熱議。

屌

喊一喊 可以令個美市跌

台灣人用微博

美股先升後挫

美股黑星
係時候借錢all in

秋官d劇vs子瑜的淚